黨政府：打疫苗是個人決定 若不打所帶來的不便 如不能返工等 市民自行承受

聶德權：接種疫苗是個人決定 要簽署確保知情同意

政府公布疫苗接種計劃詳情。公務員事務局局長聶德權說，接種疫苗是個人決定，市民接種前要先簽署、確保知情同意。他說，從科學、醫療及面對疫情等角度，接種疫苗可保護自己及家人，去年的普及社區檢測計劃，當時有市民有猶豫或未必接受，但相隔一段時間後市民都想接受檢測，而愈多市民接種疫苗所產生的保護作用會愈大，他形容有如一同打麻雀的4人都有接種疫苗，會較放心。

聶德權說，對於接種疫苗後的檢疫安排及跨境出行等情況，他強調要以科學及實證為本作為評估，如涉及兩地通關往還，要與內地或其他政府商討。

被問到如有僱主要求員工一定要接種疫苗後才可以上班是否合法。食物及衞生局局長陳肇始強調，接種疫苗是自願，疫苗接種亦有不同好處，而一般疫苗亦可能有副作用，當局會做到資訊更透明，顧問專家委員會對每款疫苗都設下附加條件，會一直觀察。政府亦提出初期設立涉及10億元的保障基金，希望公眾安心。

陳肇始表示，為市民接種疫苗後，會進行嚴謹的藥物監察工作，建議市民接種疫苗後在現場逗留，觀察30分鐘，如有需要可即時得到駐場醫護處理。